統計下bno方案出左 幾多人準備走 幾多人留？

走
留

講下原因
我窮撚 暫時留 儲多排錢先考慮走

無錢，留

父母在，不遠遊

留 儲十至二十萬先走
過到去進修英文或讀top up

不如討論下要儲幾多走先合理？

去到搵英鎊仲搵得快

6個月租加生活費
加上肺炎勁難搵工

真係唔知要預幾多

英國工資普遍高

係英國搵錢絕對快過係香港搵

就算即刻走都唔係而家架啦
起碼等肺炎緩和先啦
仲要未計你要搵地方住 搵工

走

但啲人話交稅都交得好多喎

但都要帶基本資金去
我地要自力更生 自給自足

宜家走離定移民？

有免稅額

走
樓已賣
下年拎千二萬一家4口去做英國人

你諗住帶1000萬去定點？

香港有牌搵緊4皮幾,去到英國文員都唔知做唔做到
應該唔走住,唉...
如果本身係香港做文員搵皮幾2皮,應該可以下定決心過去做藍領...

醒目！

福利更好
你咪當交錢買福利

申請VISA個基本要求係6個月生活費
但無講明幾錢
12萬港紙夠唔夠呢?

無bno

留 就算走首選台灣 文化相近 消費水平低

你咁鍾意華夏, 返大陸嘛

英國人無呢D觀念, 英國唔適合你

你諗住一d錢都唔帶
過到去乞？

下 台灣遲早比中共攪 到時又要走多次

你留低享受國安法同中國醫護啦

咁你想帶多少錢去呀？

走同留都係難做嘅決定，都應該尊重

台灣不了

去台灣講蝗語, 你不如係香港講

屋企賣哂樓套現連埋所有現金既話都有1100萬左右,其實舉家過去係生活到既...
唉,要好好諗下

想帶父母走

你自己同父母唔親近，唔使咁話人掛

同埋中國文化正統係台灣呀，關大陸撚事咩

會走, 但未必係英國
暫時手揸一個offer
但係唔係咁想去

5年

台灣真係得蔡英文一個醒, 一個頂住
但佢只會做多4年
3000萬台狗男既賤, 女既雞
真係不了

黑警套洗白片上左YOUTUBE,大家識做啦 (2)

做完任再幫推

原來你連10萬都無
你以為10萬好多？

有1100萬仲唔走等乜？

等國安法充公？

FULL PAID買英國樓收租都唔駛愁啦

閒時咪按自己興趣做吓小生意

仲做？前世牛嚟架咩？

留
因為等緊移去美國
去唔到先去英國

其實到個普通香港大學生過到去有無競爭力，搵唔搵到工？請掃地點解唔請本地？起碼英文識講識聽

留，無錢、英文唔掂，繼續喺香港奮鬥

利申：聽完羅冠聰受hardtalk訪問，覺得好自卑

遊必有方

same
再大係3隻狗

多了一條後路，但唔代表要即走
如果可以，梗係想留喺香港

所謂「中國文化」根本係99%垃圾
垃圾當寶？仲要爭正統唔正統？
你呢D華夏膠, 英國真係唔適合你
台灣都唔啱你
台灣準備去中國化

最多十皮到 最少五皮 希望呢半年內儲到
唔知夠唔夠 最好有住英文巴打建議

其實可唔可以帶父母走?
我有 BNO,
父母無.
父母有長期病需要人照顧,
得自己走真係放低唔落.
錢就應該足夠去英國生活.

睇完呢post又發覺香港香港搵錢多
再去出面睇香港搵錢少
好大對比

屌！係香港生活連10萬都無

難以想像

冇錢，冇得揀
最少要有幾多錢先好考慮移民英國？

利申父母唔會一齊去 亦冇父幹

冇bno 屌大陸妹了

五皮都無？你究竟點樣係香港生存？

去曼城或利物浦囉, 夠平

先留後走

好似未攞到bc嗰6年都要照交稅但冇福利

貪果四皮幾.
香港搵嘅錢都最終唔係歸你
儲下錢好走啦屌

大把月光族啦

撚係

FYI , 2年嘅working holiday 要證明嘅金額只需要2萬港紙

咁你過去英國做藍領都可以搵四皮啫

打算去到搵工做
當然睇情況 如果無能力 咪認命留係香港
所以從來無對住本BNO 打飛機
只係有條後路咁解

有啲想走
不過睇定啲睇埋其他國家先
英國唔係最後 都唔會想去

有舊細錢可以租樓+食6年，可以唔洗做野。

但要考慮家人問題

留
走難撚了
深信袁爸之路

個個月洗撚哂份糧香港洗錢有幾難

吹水多啦條撚樣
有1100萬貪乜鳩4皮人工
果邊zone3鋪頭都買到兩間收租

論搵錢一定香港高 唔好以為外國好高人工

去台灣如果下一個總統奶共點算

走難撚不了

你呢啲諗法正一菠蘿雞，香港反抗唔到啲乜都明，去到台灣已經叫做唔係支那控制到都要驚，有咩事又係諗第一時間走

你自己大洗, 係你自己問題

咁仲有大把手足剛畢業,
甚或讀緊書,
邊會有錢...

不過話分兩頭,
當年大劉個仔叫人儲錢,
否則樓價大跌都無錢買,
根本係講得岩,
只係衰在佢係有錢人個仔...

要睇總加速師功力
照而家局勢發展可能未到出年1月己經開波

00後手足仲衰過condom

岩岩出來做野 得幾皮積蓄

無BNO 走唔到

走
打算帶6皮過去搵工契世界

大約有幾十萬mpf 係咪要放棄

年輕人, 去到乜都做, 應無乜問題

搵錢絕對係香港高

咁一係份人工就好撚低既草根

一係就亂洗錢既ON

怪得邊個？怪自己

手足唔係condoms

用bno visa, 成為海外移民手足

移民唔係可以拎番咩

留啦
而家唔夠錢走 儲錢都要儲至少5年
睇個勢中共短期內一定收皮
中共收左皮就唔走啦

我個grade人工同英國差唔多，係英國要抽30-40%稅，係香港我加埋免稅都唔知駛唔駛交10%稅

香港樓價高
外國人工高

去D偏遠小城住先,租金應不貴,
自己煮食,用得幾多錢.
再搵二打六工.
等疫情過去, 再去認真搵工.

我會建議D人咁行.

有幾多人又諗住賣樓套現過去再炒過?真係有錢有心不如搞生意製造就業機會啦。

去到英國比保健費可以免費睇醫生

但買藥要自費, 要查清楚頂得住先好

留喺度照顧年紀大嘅屋企人好正常
關咩華夏事..

1100萬講緊係全家人資產
老豆老母已經無搵錢能力,靠哂我一個
去到英國manchester買層樓住都要300萬左右
剩低真係坐吃山崩
所以點都要繼續做野
又唔係拎住5千萬過去

就算申請到visa...過到去搵唔到工咪食穀種....

講搵錢, 全世界數一數二, 如果唔係點解香港有錢人人數長期上榜

一個唔好彩 病左都要有錢醫

想走，冇錢冇女

有冇人知呢6年內醫療係點
一去到中左肺炎呼吸唔到點算

你過到去英國做得番本身係香港份工既話
唔使諗啦一定走

無得走又話無得走，
有得走又話無錢走

真難服侍

即係你無生命威脅

等國安法充公

而家咁嘅環境
除非本身大把貨
唔係嘅話最快都要預2021後半年/2022先郁得

大約2百萬現金，核數狗，過去易唔易揾工，預咗只係揾到香港5-7成人工....

大把後生仔，手足讀緊書，
或者剛剛畢業，
又或者未搵到野做，
講野唔好咁mean

留係度做乖乖的中國人

有米比你食

用港元計
租屋加生活費
$20000/month（同人夾應該會平d）
NHS（有聽過要一炮過畀5年，先當唔洗）
$540/month
Council Tax（唔識計）
未計申請Visa費用，機票，照肺
移民冇理由只帶一個行李箱

就咁估最低都要15萬

利申：全9up，乜都唔識

錢當然係一個考慮因素

不過最重點係睇琴日公布既 BNO 英國公民詳情,
只係話父母可帶子女過去,
調翻轉子女帶父母過去就無講得唔得,
唔得我就企左係度走唔到.

做到本行,6成人工都好撚正
至少係白領

一陣香港政府玩野咁點

其實搵到工 唔多錢都夠 可能十萬hkd打底已經夠
所以最好係香港開始搵

叫人儲錢係啱
但係條友講到係話去少幾次旅行 睇少幾次戲就買到樓
正常香港人 辛苦儲十幾年錢 都只係夠首期買到納米樓 供唔供到落去都唔撚知

永久性地離開香港：你必須聲明已經或將會離開香港，往其他地方居住，而無意作為永久性居民返回香港工作或再定居;並提供令受託人信納你已獲准在香港以外某地方居住的證明。

睇下幾多香港人5-60歲都要做野，一日做幾多個鐘先

人支公, 錢就唔係問題, 去到乜都做實餓唔死
夠6月個, 我估十零萬就得

Grad左一年 草左廿萬夠唔夠

而家投資移民台灣難左好多.

600 萬台幣, 投資實體鋪營運3年. 仲要請2個當地人全職.
未計營運成本, 人工開資都冇左300 萬台幣.
得番300 萬台幣 點夠營運3年?

除非台灣放寬香港人定居要求. 或參照英國5+1 計劃 . 咁先或者考慮台灣

如果有一日需要走而又有bno資格嘅話
可以考慮去左英國先
因為你去到台灣係無任何身份嘅
(除非你符合難民資格)
移民台灣果D手續又唔係一年半載搞得掂
所以你可以去左英國當踏腳石先 再同步搞台灣移民

利：唔識9up

你地咪慢慢等, 儲錢3年/5年囉

3年後, 英國樓價升一倍

等囉

97前冇BNO (Hi 我老豆老母 )
等緊加拿大同美國逃生門政策

個個國家都有架啦

文革死幾千萬人都未收皮 短期點會收皮 除非今年內打杖

好似有講過一炮過俾2.5年或者5年...視乎申請2.5年定5年visa
所以其實唔平....

中共氣數已盡 搞得出咩花樣

夠啦應該

你去租利物浦或曼切斯特啦屌

有錢就即走
但錢唔多
又驚中肺炎

到時無人無物 客死異鄉

而家諗住出年去site visit 一下
再睇吓去英國邊度

我都覺得中共好快會倒台
但係我唔會將我嘅人生放上去賭
萬一佢死唔斷氣呢?
走咗可以返返嚟
但係唔走有機會走唔到
買個保險姐

所以咪早D走, 早D拿錢

你再遲, 佢可能落閘唔比你拿

你覺得林鄭做唔出咩?

睇嗰條友都係係唔係都屌嗰類人講到個個人一鳩樣背景咁，人哋冇錢就一定係人哋有問題

如果有朋友同親戚一齊去
夾錢租屋平好多...

唔走住
無小朋友 唔急住走
想同無bno 手足一齊留係到

搵多幾年錢 諗住有小朋友先帶埋過去讀書

咁又係
不過其實mpf啲錢係喺mpf公司？
如果佢地幫政府
會唔會比人制裁埋

好睇你住邊 你係都要住London zone1
餐餐出街食先會要咁貴

一陣你班友係香港, 被人國安法充公
重覆1949年上海既事

點解唔好笑？

因為英國好多人懶過西，然後話無工.... 英國正常失業率其實同香港差唔多， 嗰啲人以前話好多人失業係呃9人

咁即係多少錢？

認真問
有冇同屋企人傾過？
我以前都咁諗 想陪老豆老母
但發現父母想仔女好 多數都會叫你走

冇 bno

搵完錢又係住細屋

唔走
因為廿年前已經走過一次(攞埋bc)
七年前返香港
打算做多廿年嘢儲多d錢先再去

咁佢係講緊樓價大跌時買既,
唔係講緊現水平既樓價.

已加既情況有少少似,
如果有儲開錢,
咁就可以唔使諗過左去英國先.

HSBC被制裁未?

我一條友揸住60幾萬
都仲諗緊夠唔夠
好怕撈唔掂 乜都冇

咁去邊都得啦

供緊樓 要留
不過我朋友家人都係香港 依度我屋企 大把衝得最前 俾狗亂咬嘅學生冇BNO 就算冇供樓都未入會走

英鎊好似貶值咗1/3

去之前要一次過俾health insurance， 之後就唔洗再俾錢

你以為英國人唔care父母?

唔好講反話
照你咁講冇人會回流

連登教父bob叔做和理非都要走

有得走既人好走
之後香港等變香港市

低下層一定係果邊高
仲有你計漏工時

1100 萬梗係留香港玩啦，香港係有錢人嘅遊樂場，過英國打稅都打死你

留 外國搵唔到工

關你撚事
封左你隻5毛狗好耐啦

儲多兩三年錢，走

窮撚學生無bno+父母無bno想走都走唔到

500萬左右

依家逃生門大開唔走就苯柒

Same
屋企人開到聲叫我唔好理佢哋，走咗先

不過今日起開始儲，下年一月就一定儲到5皮

Btw，唔儲錢嘅巴打好適合外國生活外國都唔興儲錢

夠啦.... 一條友住share house, 幾百鎊有交易

你唔俾人地出黎做野得1-2年？
點撚樣儲十萬

唯有祝你父母儘快不在

有 BNO 申請資格既應該都得,
就算未曾申請過 BNO

無錢 同覺得呢到先係我地真正嘅屋企
唔想見唔到嗰維港

太窮未走到

而家係 將來一定會差
中共己經決心要玩爛香港..

走，去大灣區

咁多錢 去加拿大或澳洲好d

支那比台灣更加去中國化

好似樓主呢個case應該揀邊樣

£624 一年，五年為 £3120

查實英國有D咩福利係香港無?
假如正正常常會工作既人，除左醫療同子女教育係咪基本上都無?
定係退休會有全民退休保障?

有得去英國點解唔去。同一個待遇，投資移民都要2000萬。我儲得半球就去到，抵到爛啦。

60幾
你唔好去London依一類大城市，自己煮多d都可以頂到兩年啦

留
上年先買完樓 無晒錢 走條毛

賣樓走啦

走
不過唔係去英國

留返啲樓收租過去hea 6年...人生贏家

同意，再搵咩工都得。

你唔比佢未畢業?

加拿大有錢都未必有PR

根據佢而家既講法
要係bno holder 先得 (bno 過左期都得)
或者係bno holder 既dependent或者immediate members, 即係配偶或18歲以下子女
但係未申請過就冇(就算有皇冠頭出世紙)

無咁貴，例子，2個人住倫敦之外，市中心每月

租650鎊 一房
水電上網各30鎊
屋稅 around 120稅
食自己煮 100鎊一星期 夠食到你嘔

呢到先990鎊，9千9港幣 2個人，每人5千都唔洗

舊年仲買樓？！無知！

之前至話無民主自由既香港，生活再好都無用，成日諗住生計既係港豬
而家有得去民主自由的地方，佢地又考慮生計了，將民主自由擺係次要
「正宗」香港人..............

同你差唔多

1300鎊先岩，每人6千5港幣一個月

佢應該係無得走
成個post係度逐個屌

走
趁仲後生同未結婚
無咩包袱

已經有勁多tg group 加新協會大興土木啦

民主對佢哋嚟講係開飯加餸咁解咋

屋企無人有bno
點走

話好貴呀去到食屎呀果d，大家知係咩人啦

起一起底 原來係離地QC仔

係香港讀緊專業牌
仲有兩年未走得住
英國太貴，負擔唔起
讀完會去貢獻英國

我果陣移民返去美國，
得一球都淆淆地
得12萬仲想走

屌你，你去到果面冇credit score
租屋冇人會信你，
除非你Full paid 一年

當你搵Office 工
London 起碼要搵2個月
姐係當你食草同行路
你預最少洗150k 先

真係叻

搵食係基本，但冇民主都會影響搵食。
兩樣野其實冇衝突。
有冇民主你一樣都要擔心搵食，只係小擔心同大擔心嘅分別

無10萬
同覺唔覺10萬算大數目有咩關係

你真叻叻

係啦
蕭生仲日日fake news鳩吹話有出世紙就得,不停響度性幻想當事實

留 要儲錢先走得
同埋仲想睇下有冇機會等到加拿大個邊嘅方案

留
係到長大有咩理由要我走
繼續留係到要同共匪對抗
香港重光加入香港軍

香港有錢其實好好住 多娛樂又方便多好野食

Endgame 仲諗對抗

夠

唔難, 比錢顧問公司攪就得, 只係成本高左, 三年要駛五六十萬

有後路但唔想走住
點都會撐到最後先走

以前就係 將來真係唔敢講

中共攪台灣要戰爭先攪得惦
如果要戰爭咁其實佢可以同全世界開戰

北韓都未倒台啦

all 熊仔幾日就可以賺到

average 1000到2000磅到

最低工資9.15 9.15x8x20

自己計

FYI 留學生 tier 4 visa
住大倫敦區一個月 1265
其他地區 1015

你洗廁所都肯做實有野做

講真如果英國連洗廁所都爭仲點會收留香港人

應該會走 但等肺炎完咗先 就算下年年頭過去都未必搵到工 暫時都係得40幾萬 儲多D過去 交下依樣個樣一開波都冇一半

唔會放棄香港
我覺得我有義務去編寫新一份香港歷史

人地係賣咗住緊個單位先有1100萬

無Bon

走，已係英國買樓

岩岩睇zone 5 一房賣緊15萬英鎊

條數點計架?

租650鎊 一房 $650
水電上網各30鎊 即水$30+電$30+上網$30
屋稅 around 120稅 $120
食自己煮 100鎊一星期 夠食到你嘔 $100x4.2=420

明明至少都$1310,未計醫療,visa及其他使費

宜家開哂逃生門都唔走就真係on99
一邊話攬炒一邊就留係度撐住經濟

台灣驚被滲透, 理論上唔會放寬, 最多特別開條路比真手足

同條女加埋10萬夠唔夠？
如果要儲到2，30萬
我地起碼儲多2，3年先有
好想快d走

講左十幾年都無跌過

正路有錢係港但有心理準備隨時走
無錢先要走

因為香港錢搵錢的確係易, 稅又低

其實除咗法律上得唔得
仲有嘢考慮係佢哋嗰邊生唔生活到？
財政上可能可以靠你support

啲親戚朋友無哂
佢英文得唔得？識到新朋友？

是 而家個勢似足8國聯軍
唔走真係遲下想走都無得走

兩老藍 老豆公務員
小弟97後才疏學淺
冇家底 留喺香港
阿哥就97前 有工程專業技能
應該會走不過唔會係近年嘅事

我係twitter 都見到有手足追問英國關於97前冇bno 而當時又細過18歲既人既問題
暫時果邊係冇任何回應
唔可以話冇重新開放申請呢個可能
但係暫時英國對我呢種97前冇bno既處置仲係保持沉默中

今時今日仲啲人話，如果啲人無俾實際資訊你就咪鬼信啦，超過1年你學咗啲咩？

幫埋你今次
£12,500 免稅額
£12,501-£50,000 20%

你有能力搵得多過£50,000都唔自己搵資料，就死咗佢算

得十萬

去加拿大投資移民門檻係以千萬計起

唔係不嬲話Immediate family dependants咩

你儲得黎都落左閘

exactly

數量其次。
最大影響是，走的都是有錢或有才幹的人。

女朋友放唔低屋企人，我都走唔到

1100萬 夠係英國買2-3 個單位.

1 個自住.
其餘單位出租. 租金都夠係英國生活.

我都睇到呢點,
不過唔知詳情,
加上琴日公佈剩係講父母帶子女,
無講調翻轉,
所以想問清楚.

仲諗緊
主要煩子女讀書既成本
同埋驚去到未有咁快有工作機會
啲錢去到好快用晒

仔女好似可以讀公立學校
呢一點真係好

有150-200萬嘅樓，邊個叫你買300萬咁貴
買多兩層呢個價位收租夠啦，另外啲錢長揸股票

留去到搵唔返呢個人工 儲陰幾年錢先走

儲得黎英國樓價都升咗一倍

依家都無改政策, 香港出世唔難的

今日死老竇
聽日死老母
後日就可以飛英國

走多過留

呢個比較難

因為當年英國走時講明bno係一次過性質的申請,你(或你父母)有權申請或有權唔要,但有個時限申請的,過就就冇得再申請返(唔關大陸比壓力事),冇理由自己訂的rule自己去推翻,咁對其他準時去申請bno的人唔公平

依家係走佬唔係去旅行做大王
旅行就話要儲錢慢慢嘆啫
去到都係要搵工
人哋working holiday兩手空空都生存到
有工作經驗嘅駛驚？攞走份MPF都夠搣
依家包埋一家大細，更加冇所謂家庭顧慮

其實有冇諗過咁低人工仲出國，有咩事好易收皮

走得都要兩三年後，而家賺多啲錢先

好似唔可以用國民福利, 即係學費好似自己比晒, 但唔知要幾多錢

人地好老實, 係都要返工

香港人真係好鍾意返工

唔鍾意收租

唔好迫佢

都係果句 睇邊個城市架姐 倫敦難d一開三

淨係6個月開支同其他立立雜雜費用你預15萬起步走唔甩

去到要即搵野做果種

其實根本唔關錢事
當年文革d人走難落黎香港
唔通又要一百幾十萬響袋咩
後生仔係要去搏下
再響到捱落去營養快線都無得俾你飲
仲以為香港可以好似之前好景咩

有一part講唔係佢depandant個list既會case by case決定

子女讀書要多少錢？

巴打， 其實外國搵少咗錢唔等於生活質素下降。

如果得700-800萬諗住咁做會唔會勉強啲？

點同
北韓好少對外
金仔自己玩
係間唔中刷下存在感
所以都冇迫切性要做佢

支那唔同
啲大話講到自己都呃埋
以為自己真係強國
係咁挑機
個個都想做佢先

留 冇小朋友唔需要走 亦唔係要所謂留種

lol 人地講父母, 你講華夏做咩啫？

香港人好鍾意返工
唔鐘意收租
你唔好阻佢, 由得佢啦

Same 本身冇諗過走，佢哋叫我走，話自己一隻腳入咗棺材冇所謂，我先開始留意下啲資料
但我心入面始終都係唔想走

正正常常有份工 同啲中資銀行都借到最少50萬啦

窮西住大西北留響香港日日7.21啦
第時你個女日日俾白衣人捉去強姦，仲要俾狗告

國安法凍結充公
唔會收皮嗎？

黑警套洗白片上左YOUTUBE,大家識做啦 (2)

［文宣］請大家幫手散出去舉報呢個page Truth HK抹黑721抹黑手足

做完任再幫推

為咗下一代可以做個自由人
本來有冇 BNO 都必須要走
無論點都唔可以俾小朋友留係香港教育

其實呢個世有GOOGLE

你對手覆少個POST, 都SEARCH完

5年後咪有福利囉

最多都係比5年

香港低人工先要出國搵機會
外國唔似香港貧富差距咁大，外國勞動力同人工成正比，做嘢有保障
香港低人工去到外國未必低

冇Bno，留

小朋友唔好ff 咁多啦
講到好似香港要未日d 人要死哂咁

現實小小好冇

見到好多巴打擔心去到搵唔到食…其實有時馬死落地行，窮則變、變則通…

喺英國呢種西方國家，肯捱肯做總可以搵到夠生活開支，你唔好一心諗住去度做富豪、做中產，選擇慢慢認識當地社會，以香港人嘅靈活（古惑），應該可以喺一段時間之後改善生活…

加上，如果短期內有唔少香港人移民，亦極可能會有一個小規模嘅香港移民經濟圈，教下其他移民嘅香港小朋友中文、鋼琴、補習，幫人洗頭剪頭髮，做下團購、代購，有本錢可以做啲小生意（良心企業，希望有當地人加上香港移民幫襯），大把出路嘅…

最後生嘅holder先23歲，啱啱FG出嚟仲要咁嘅時勢儲唔到10個20個仲要俾佢屌

19grad 年頭嗰陣同男朋友一齊報咗今年master 錢都交埋 佢想讀埋先走 我就嫌香港master太垃圾想早啲過英國

無錢無技能英文差
最大原因無勇氣走

之前已block

我都認為重開申請機會好細
所以我都唯有hi 我老豆老母
然後等其他逃生門
冇父幹, 靠自己做野有啲儲蓄, 有啲搵食技能 (但又未到醫護果啲咁專業), 投資/技術移民都冇資格

當年有D商人唔走
話有成間廠, 有父母係廣州, 唔走得
最後被共產黨充公晒, 掟去陝山農村
家破人亡

走

賣左香港層樓，拎返400萬cash，英國買層樓，買部車，個仔過到去岩岩升小學，讀 state school

北d有可能嘅

其實如果用心搵可以搵到全包嘅share house可能仲平

有仔女更加走, 上一代人想送我地呢代人去外國幾難
而家反而易左咁多

次次聽到點解唔係佢地走而係香港人走 都嘔血
唔好以為正義必勝啦
七八十年前 猶太人都係歐洲長大 但最後俾人屠殺咗五百萬人 佢地都冇理由被人屠殺
維吾爾人係新彊原居民都冇理由被送入集中營
現實就係咁 冇軍火冇武力點對抗 最後咪又係返工買樓交稅養黑警
講真 你去外國用一生搞軍事化武反攻香港成功率好細好細 但都大過你係香港無軍火抗爭嘅成功率

這是華夏膠想法
英國人沒有這些想法
所以英國唔適合佢
中國適合佢

洗得仲快

既然你係自己選，咁即係唔洗靠bno啦，咁關bno咩事

仲有人地係收犯過事既前線，你衰過咩又可以出到境去到台灣呢？

既然你都有能力揀就唔該唔好同人爭位啦

人各有志...算啦

班人就係唔撚明
又話響香港最多經濟差，唔會死人冧樓
你以為中共會同你講道理
隨時叫西瓜佬去中環開片
警、鄉、黑你係硬食！

如果你個仔都大學年齡先貴姐。 其他年齡唔介意就讀免費果d

你留低同國安法慢慢玩

我去呼吸自由空氣

提提你,疫情期間租客連續3個月唔撚交租都唔可以趕鳩佢走
利申:試過比英國租霸搞到冇租收仲要用一大舉律師費先趕走佢

冇返2-300萬唔敢諗

有冇人諗過去蘇格蘭或者北愛
物價應該低啲，尤其全家去但得一兩個人有工作能力而又拎住舊錢嗰啲

九唔撚搭八,不如你留番係到算啦

走
有技術，有儲蓄， 幾年唔做野都唔怕。
拎左bc 再算

物質上應該有變？好奇下。

等廢老死咗先會諗

自己放唔低

佢地認為, 1949年發生既事
深圳河以北, 今日發生緊既事
係唔會發生係香港

未夠錢
搵夠就走（2-3年衣食住行洗費）

低人工先出國呀
香港公務員/高層薪高糧準、假多，出國都搵唔返

英國肺炎派錢, 好似派得仲多過香港

未夠三十好走啦

其實係
肯挨既無話要好多錢

不過基本要有15萬 當新手開game費

Stay
邊個睇住我老豆老母？

香港都洗得好快， 不過有媽媽支奶飲就唔洗洗錢

有幾廿萬可以直接去讀

咁你都好無用

基本上, 係一無是處

呢個比喻幾好

兒登恐懼L
今年3-4月入市買樓， 屌晒全部人移民， 冇買樓係廢淡

走條撚咩
又無錢，又唔係識d咩

嘩, 好MEAN....

點都要讀埋書先
再睇下點

打探過嗰邊炒咗好多人
搵工都要同一大班local爭唔會有咩優勢
過到去都唔知有冇嘢做

身邊好多fd都有打算走
老豆老母都叫我同女友快啲走
生活費係夠，但係點sustain真係一大難題

我驚港共唔俾你用BNO VISA拎走強姦金 都有幾十萬喺到

15萬講緊係一開波就要既支出+6個月生活費
你當全部都係唔可以用/已經比左出去

過到去係要挨面包 周圍搵野做

有心有力 我相信係得既

10萬limit哥hi 你講既野邊到聽返黎架
Btw 樓價大跌7成未

留。

因為總要有人留低，個個走晒點搞？

肯返工貢獻社會係好事，不過佢1100萬都唔撚識點用諗住就咁拎嚟食太戇鳩
冇話投咗資唔返得工架嘛

係, 我都係咁諗。
點解個個人都諗住一心只係去LONDON
去D北部既地方城市，物價冇咁高啦

望落係
佢個退休保障咪真係香港嘅生果金

啦你

英國係幾難捱

但去闖一闖係要支持的

利申:捱過

路是人行出黎的
莫非要confirm晒有工做、有地方住、有晒醫療先可以走？

留
屋企人係長期病患; 朋友又喺度; 亦未儲夠錢可以去英國長住;
英文程度就讀、寫、聽好過講...speaking只係應付到普通、日常溝通
利申: BC

工資

同意。。。香港做70-80個鐘一星期
點都屌打對面20個鐘。。我唔信時薪高4倍

屌, ON

乜撚嘢不遠遊？ 條華夏膠當去旅行？

唔駛理佢啦

條友都ON既

如果我隻狗有人收養 我就走

你d 樓跌唔跌就未知， 不過我淨係知你3年內都要做支那人

我幾球係手， 下年開閘就去英國人

真心。。。好多垃圾申手黨

而且蘇格蘭啲人偏留歐同歡迎外人
係啲口音難搞啲

一開始要比幾多錢 先係問題

係，好多人係果邊幾個月都搵唔到工
始終疫情影響，香港都唔好得去邊
不過下年先開始，可能有好轉既

有心去既而家真係慳d洗，當左自己去左果邊挨騾仔咁
所有非必要開支減得就減
搵定多d資料睇下

根本一日個人唔到達英國
一日都唔會有工見

總有方法既...

留，見證歷史美好時刻

連登仔把口賤到
明樓主諗咩

想再睇下支那會唔會幾年內仆街先再決定, 始終我都一把年紀, 又冇小朋友

你個OT有PAID的嗎?

你有病睇醫生啦 不孝子

Same
去一去至少帶返八十至一球走

係

一堆垃圾, 根本生存唔到

其實我唔話搵多幾年錢既人係咩心態

支港共仲健在健健康康既，即係打壓越黎越大，仲留響度生活到既咁其實一世都唔洗走啦，反正你都接受到

咁覺得支共港共越唔健康，一係被人打一係打人，咁戰爭情況仲留響香港應該係覺得好安全，支共港共唔會徵兵沒收財產定覺得打仗一定唔會郁香港

未賣哂野等搞手續你話下年走我都覺得合情理，根本一開始就諗搵多幾年錢既就疊埋心水擁抱大媽區啦

移民就係要行出安全區 行唔出既人都幾難移民

諗住邊度搵到工就去嗰度。

中二病qc仔

有得走又有錢走
仲要有能力搵高薪厚職
都要覺得英國高稅過香港所以不了

個啲算係咩？

你計返嗰邊租金收入要40%稅同其他雜費就唔係咁計

你up乜呀？
去人哋國家住唔使諗點生存？
低級三毛

根本就只得勁少人會走
一萬都唔知有冇

態度正確，去到做2年，有咗個邊經驗，上返本身水平，唔應該係問題

我明
但而家有國際線係到打緊
我唔忍心放棄香港呢個地方 唔想食人血饅頭
我唔反對大家走嘅 係走左對唔對得住香港人呢個名啫

一個後生仔去係啱嘅，還掂人工物價掛鉤
但係帶成家同一舊錢去就唔同講法，喺倫敦眨一眨眼就洗晒但可能喺北面可以捱到好耐以至可以靠收租+返工頂到全家支出

唔計劃唔諗下
唔通去到做蝗蟲乞食咩

好似都唔平
一年6百幾鎊

1000萬都話唔夠，到時有五千萬你咪又係話唔夠。

係走難移民呀，去退休咩

怕掉底父母嗰啲，唔會考慮申請時加埋佢哋？
份嘢話證明到佢哋高度依靠Bno holder，都會case by case考慮喎

去英國讀postgrad

其實有時想知問東問西個d 係咪真係打算移
定係搵個藉口見稅高就話唔移

只識聽d人話，唔自己揾資料同分析就死得喇…

年收5萬鎊以下就20%, 係香港要揾多過呢條數都唔易

20%, dklm, 阿叔我係香港都交緊尾果17%, 多得少少就算喇

真...好多人都話呢兩三年唔走既基本上都唔洗走

賺多幾年錢/儲多d先...咁講得既人應該有70%係最後唔會走

我自己黎講 純粹得50萬，兩公婆，都會照走
最多去到挨世界，咩工都做

再講台灣除左人道救援
都無新方案俾一般香港人去

人哋工作無分貴賤，唔好將香港唔好嘅文化帶去人哋到

果d叫無諗住走

睇你做邊行 IT大部分會phone/skype interview

最有錢, 最有才能既咪走

無錢, 又細膽, 無能力既
咪留

這是達爾文選擇

父母反而逼我走

你好肯定？

要供兩個細路讀書 冇多餘錢走
又唔識英文 可以點

諗住住邊區？

升左唔通又話你知咩

應該會有一間收租樓 喺香港keep住收租, 另加大約320萬港幣, 應該可以好安心咁過去

係香港浪費6年搵嘅錢有幾多？ 而家唔走一陣落閘唔比過咁就無左2千萬 ，你計下正常無國安法果陣時要洗幾多錢同時間先入到英國籍,如有細路讀書小學中學國際學校學費幾錢？

好似400一年？ 我睇5+1果個網禁黎禁去見到

6百幾鎊算係乜錢呀？

你係咪窮得咁緊要？

未過SSD
過左再諗

自由無價，去英國乞食都好過係香港

Manchester

而家賣有無利潤?

我以為你問緊食同用

仲想講最明顯既物質改變應該係佢食外國野，我地食支那野

蘇格蘭口音真係一個問題
平時如果睇戲聽到Scotland口音已經少少頂唔順

根本就藉口多多唔想走但又扮晒有興趣

想打贏留係香港多啲如果情況無改善就走 無人想係支那生存

其實台灣真係蔡英文唯一好人

其他全部都仆街

呢個係另一個問題，但係有八位數字諗住坐食山崩太不智，而且自住的確唔需要住咁貴，覺得300萬貴咪200萬，咪住北邊，空返啲錢買樓放租又好揸藍籌又好，就算都要返工但幫輕到支出點都係好事

中層已經唔會走
你係香港搵緊3皮走唔走？ 高又唔係高低又唔係低
根本絕大部份人都係呢個中層唔會走

走, 搵多少錢都走

澳洲d豬同牛好撚好食
生果又正

係d雞成隻火雞咁 唔撚好食

早兩日睇Coco哥介紹話英國好似無免稅額呢樣野？

識大把人月入4-50k照走
預左過去由低做起

人在英國，香港有樓收租 = 要交英國稅+香港稅+香港地租+香港黑警差饗

儲夠6年生活費先走
Guarantee可以係英國stay到6年

有冇人知到第六年果陣要check咩先轉BC？

父母在 必遠遊

留
冇BNO，有既屋企人唔識英文唔會走
冇錢，連6個月生活費都冇

危險意識既野真係無話邊個啱邊個唔啱

不過個個國家開哂門叫你地黎仲唔覺得有危險既咪留低擁抱大媽區囉，反正又想搵錢又唔覺危險

未轉bc都要交呢D?

香港搵3皮要交租/供樓嘅話都唔算好好洗㗎咋，應該都會走

去到差唔多搵5皮就難講啲

搵幾條友過到去搞間類似gogoven 比call 貨車 識渣車咪做下囉 咁都有出路

我都希望得，帶埋兩老走，同佢地去英國、歐洲四圍玩，諗起都好開心。

做左野一年 得廿萬 點走 一d屋企人係英國 但呀媽係香港

你咁擁護大中華文化, 中乜7連登? 上baby condom la.

搵得2皮 無牌 長期病患搞到做唔到藍領 好難走

係唔係bc去到有嘢做已經要交稅

呢種先係支共最需要既奴隸，留響大媽區應該唔會餓死，真心說話

有租收嘅人未必會做野

所以話外國重稅從來都只係一個笑話,一個都市傳說

香港樓價高租金高,0福利,其實香港稅率係40%

香港搵3皮唔算高啦 唔會因為3皮吸引到人留
而且唔係香港搵幾多問題
係去到搵少幾多先係問題
好多人淨係諗搵少幾多 但有部分人冇諗生活質素其實唔會差咗 隨時好過香港 搵少咗但都可以有車有大屋住

你又啱

所以係香港有公屋係人生贏家

咁點解唔宜家走

月入1萬4, 20萬, 35歳走唔走
無兒無女,無拍拖

搵得萬4，有咩理由可以令你留低

我當年過澳洲WH,怕未揾到工洗哂D錢

食好慳,煎蛋食同食方包,煮公仔面

咁樣去笑鳩一無是處的人
英國呢d左膠國家唔適合你,去大灣區弱肉強食的國度發展啦你.

過去做藍領

非倫敦不去，非zone 1 不住是常識吧

跟住真係湧幾萬人去倫敦攬炒

利申：暫定三個城市落腳都無揀倫敦、曼市、利物浦

唔洗俾家用同租, 同埋每半年有職津拎

連登仔其實都有幾分似支那人

走！已計劃賣樓，下年年頭過英國再作打算！

利申：上年年頭結婚+買咗港島500尺私樓

我去嘅話會揀倫敦周邊，北部太凍

我都預咗要打下工幫補下
有千二萬
當400要你做埋屋同移民成本
二百要黎俾仔女讀大學
100做cash flow
最後500要來買樓收租
當最後得4%回報
每個月得大約萬五
打下散工應該夠生活

其實好多

暫時留

就算有bno, 最主要原因係冇錢

你個名

羨慕

其中一個單位未過罰息期未買得住

你都on99 可能你無父母啦 明既孤兒

其實宜家仲有多種工作急請人，重要嘅係你願意放低身段去做！

其實果 d 先係聰明人

SSD?

at least 半年生活費
最少= (租金+交通+食+council雜費) x 6個月
Central London studio 租金約 HKD6500 - $12000；其他豐儉由人。
如果我自已的話，最少要十萬港紙住半年 (一個人)
租金reference:

好似講到唔洗交稅唔洗交租咁

真呀...所以香港本身低收入既，過去都無咩得輸

Same Here

同老婆計劃賣樓再過去嗰邊睇吓點！

兩公婆 40歲，搵八皮，有車有樓（兩層），唔生仔，其實唔洗走
但又好想走

以前係英國讀過書
所以真係去嘅都係會揀偏啲嘅城市
生活費平好撚多

應該好好洗喎巴打
有細路嗎？Manchester的學校好嗎？

年薪過12,500英鎊
已經要交20%稅

無錢先走
一來支共對窮人毫不手軟
二來中國籍係雞係公新廁
唔掂死翻香港都得

去到外國唔想住返大城市

我會為左住house有獨立車房而住偏遠d

無bno 父母都無bno
走撚

屋企人好似有，但唔肯走

on9仔

英國做藍領時薪大約UK$75。點計都多過香港一份文員仔！

講真，最緊要喺香港考咗啲牌先！

其實你地唔好諗月租屋好D
俾一大舊錢綁死自己,又燒錢

應該工O係邊,人跟就跟到去邊

英國人冇父母既

你幫你老竇老母執骨啦戇鳩仔

加油，香港人最叻就係變通！

年青人儲多一陣錢，再過去！

我諗如要報英國稅的話，應該要交，at least 我會預要交，所以我香港層樓襯高位就放

想知400屋+移民成本點計出嚟，如果住平區應該點都唔需要咁多
不過你有仔女，因為教育冇咗一筆又啱嘅（雖然可以揀對面岸德國，唔洗錢）

大學學債係咪走之前一定要還哂先

當學一種新語言算

大家要記得「依家係走難，唔係去嘆世界」

只少要預15萬呢半年生活錢
之後要諗其他稅務同醫療、保險、車牌等等費用

邊有咁高， 日薪最多$200鎊
自己接到job 就有可能75鎊

所以唔好話英國本土人驚既300萬人湧去，甚至乎英國政府估計既30萬根本唔會出現，就算出現都唔知講緊幾多年後先有呢個數，根本唔存在湧去呢個字眼

而家去 / 一月開始就去果班，我估最多都係兩三萬之內，捱到有bc既更少，我估唔到50%

分期架嘛
不過好多人應該會唔柒還 唔知欠被制裁嘅香港政府錢影唔影響喺外國嘅信用啦

樓主就係斷章取義ge活生生例子

當300樓價加稅
20-30傢俬同平裝
10買車
10-20濕星洗費(visa,醫療保險,機票, 租貨櫃...）
點計都預鬆啲好啲

英國會當income計抽稅的

友去抽啦, 你住得喺嗰度就要盡公民責任

其實大家唔好諗住生活係London,Oxford

可以諗吓Brighton,Norwich,Bristol

生活費平啲 揾工都易啲

留多1至2年
儲大約15至20萬先走

本來諗住賣樓成家走 但父母冇bno 我有
佢地應該走唔到？

AVD

部份香港人係咁，一邊屌外勞 / 新移民做低下層工作搞到啲人工好低，跟住又屌最低工資，叫佢地去洗碗就不了

到時有老細加到洗碗同你人工一樣又屌洗碗同你人工一樣

總之自己份人工就一定要高，藍領低下階層就一定要低，就算洗廁所高薪過白領都一定係洗廁所低賤啲，跟住自己又屌人地階級觀念重

3皮反而要走唔難，去到英國轉做藍領揾2皮幾，唔差太多。

反而身邊d朋友揾4-7皮就話唔走，唔好講公務員先，淨係教書果班，個個咩都唔識，無工作經驗，又唔會放低身段做藍領，咁點走…

香港大把呢d所謂既專業工種去到外國係揾唔返香港人工/甚至人地想請local多，劃圖，media, 廣告，會計，社工…

所以人到中年，真係會發現身有邊真係無咩朋友話會走…

當然啦 我意思係提提佢係香港收租是要抽稅 另一建議係賣左層樓先過去

其實成件事最得益既係一早準備好走得
而咁岩撞著佢開綠燈既人

而唔係人地開左燈你先諗走既人

走
越快越好

搵工竟然易過london?

走
等過兩年小朋友3歲先

師兄，你講緊税前定税後？

其實好多Work at night嘅工作都會有DoublePay

你搵到英國工？

d老人家師奶成世都唔習慣改變，果d人點會留呀…

6百幾鎊

讀公立學校 IS NOT 國民福利 WOR CHING

讀完書再考慮

同樓主一樣 暫時冇錢
留 順便增值下自己

你講既情況的確有可能， 但係同當年吹bba 搵大錢，結果一堆人去讀，之後乞食。 後果一樣

證明到佢哋無咗你生活唔到就可以dependent咁去

好似只要去果邊讀書/做野 張visa多過六個月 個子女都可以讀公立

點解咁得意父母冇，但你有？

please put down all the non-necessary thought.

香港人好多都係搵三萬左右，搵少 60% 得萬二蚊。。

請教萬二蚊住大樓揸 Benz 方法

小朋友幾大,

我個仔下年1月出世, 層樓都係上年頭先買, 而家好頭痕

要睇你想做咩工！如果你仰有牌嘅工緊係留係London啦！但你生活費會比其他City貴40%！

有，£12,500 for UK citizen and national.

你話我放負都係咁話

就係睇唔到有希望先揀走啫

可能佢都30幾歲 當年兩老無申請 佢自己申請左

on9 你喺香港搵3萬都唔會揸benz 啦吓嘛？

無希望到日日有如行屍走肉

好想走，但老公話唔會係呢2,3年內嘅事，但好驚2,3年佢英國會改policy

到真要走果刻 就好多考慮
講真 香港搵30k up, 兩公婆/加埋條女50k
香港生活算輕鬆，去到英國加埋得20幾k，到最終都只係生存並冇生活

暫時留，到絕望就真係走，走左會想係果到起番個新香港

所以一定要分散唔同City，大家去之前一定要做定research.

英國唔同城市真係有好大分別，唔好諗住只係去London。

最低工資都唔止20k呀？ 有幾多人真係要拎最低工資生存...

如果香港有層樓供完，收租去英國洗就可以考慮
但你冇經濟貢獻一樣冇得入藉

得罪問句，請問閣下每個月儲到幾多？預計幾時會儲夠

你香港收租去英國都要比income tax

我咪是其中乞食受害者。

6年完整生活費講緊過百萬

去玩緊係開心，咁去旅行得啦點解要入藉？
如果掉番轉你要係英國番工，咁點樣周圍去玩？

依家話唔走嘅人，咁嘅環境都接受到，溫水煮蛙
過多幾多年都唔會走，更加多藉口同包袱
留喺香港只係繼續幫中國打工，「有本事就走咗」一世被中國睇唔起，被中國話留低用腳支持一國兩制
歷史上嘅上海都係咁，當年幾多上海人走嚟香港逃避中共，中共唔會放過任何一個香港人，包括親中嗰班

其實雙重國藉，衰啲咁講，早走，早啲坐完移民監，到時中共突然轉性嘅話，咪返香港，十幾個鐘機

華人賤種獨有自助餐文化

冇錢 冇BNO 冇一技之長

行申97前

係香港都要返工架？
去英國發展，係英國 歐洲玩 點都方便過係香港過去玩話？

有3層物業唔知點走

推願榮光歸香港

除左屌你之外你仲想我講咩？

屌你

英國仲有20% VAT
扣扣埋埋淨袋得6-70%左右

兩個都讀緊小學

你個case又未必要即刻咁快走
尤其幢樓肯定未過罰息期
你都係計掂條數先決定幾時過去英國

p牌, 走

我可以話你聽，大把外勞都係拎緊最低公資/9磅內。
除非你有專門技能，我係英國住過兩年半，外勞搵超過10磅一個鐘真係唔多

上年年頭買左樓，仲要鎖多年半

冇BNO
父母都冇

我搵緊5皮幾，會走。
講緊打後20-30年既planning。

講真，激將法鼓勵佢啫，我贊成係唔係都試咗先咋，唔好睇少自己

當然用字上可能過份咗

有排都未過， 就算下年走都唔會賣到樓走
只係想如果走的話， 想個仔個邊大早啲去

而家寫左可以申請，但唔一定批

有錢 有BC 英國有朋友親戚 做專業行業
唔走 唔捨得 好撚鐘意香港

Full Time 做野做左5年
就搵夠條數走

留住先，唔夠錢

有冇朋友唔係問題
兒燈+高登仔 自出世開始日日都係屋企上網打機打飛機 朋友都唔多個 去到英國都係一樣咁生活 只係地區唔同左
利申 兒燈仔

工你老母資
中国人

9磅都一個鐘100蚊...其實唔低 當扣埋20% 都80蚊一個鐘 一個月止唔止20k兩公婆

中環以外地方唔洗發展?有時代入多少少加做多少少research,會知道好多野

其實呢個係一個心理關口。

「而家係走難，唔係去渡假！」

係好方便，如果你英國有錢鬆動，咁當然係prefect。
如果你用去玩呢個方向，咁冇咩可以討論。
但如果既然你講開方便，你每日生活就已經唔方便架喇

I know that feel
如果抗爭嘅目的係集體走人，一開始就唔會出去抗爭反正爛命一條，繼續留喺度做旁聽師寫信師乜柒都好盡可能幫入獄手足，齊上齊落，唔走

唔會情感勒索講乜嘢，走或留都係個人決定

留

而家呢個局勢強國自身難保, 又同哂世界列強開拖.
仲幻想香港可以好似以前咁搵大錢既人只可以話無遠見. 一心仲wishful thinking 香港可以長遠安身既地方

正確

撚有錢走

師兄，絕對認同！

大家真係要做多少少資料蒐集，唔好淨係諗住生活喺中環同灣仔！

其實英國好大仲有好多發展中嘅二三線城市，只係CBD冇咁繁榮，但係其他生活基本上都一樣！

人地帶埋兩老走，去英國發展 方便同兩老去歐遊點解咁都有得挑剔

醫護都可以用支那人取替, 你果個乜牌覺得唔會俾大陸人取替?
我覺得未來十年所有工的中高層都會俾大陸人取替晒, 中共點會放過香港人

你做下功課先，而家9磅=$90。
Ok我當你每日番7個鐘=$630，一個星期番五日。
一個月幾錢你自己計

儲多1~2年錢去 去到預左由0開始
因為唔想下半世係香港日日唔開心

最重要係中共只係要香港嘅系統，完完全全唔係要你香港人！ 可以望吓而家香港恒生指數成份股，入邊有幾多係香港人嘅公司！

唔係挑剔，你諗好哂全盤計劃當然冇問題
我只係擔心大家諗到係英國終於可以唔洗為生存而生存，但現實更苦，因為我係過來人

你放唔開香港嘅𣕧鎖，無人幫到你

可以一試

其實我睇過下資料，北到Glasgow 果啲同倫敦比其實平均溫度差2-3度左右（冬天）我估唔大分別

利申：住大西北凍慣

覺得係香港搵得多唔捨得走既
你真係覺得將來仲搵得到/多過而家呢個數？
你覺得係自由制度被破壞之下，香港仲有未來？

香港啲凍同英國比

大家唔開香港嘅𣕧鎖，真係無人幫到你！

中共眼中香港人咁搞事, 14億人點會無精英精取代到香港人
正路都逐步入侵, 到時返工就大陸人優先, 香港人慢慢等消息
續牌? 點解要續牌俾你香港人, 政治審查你幾十年唔批你續牌, 吹丫
拖到到時先諗住走? 但早走果批搵晒工, 仲有咁多公司俾位你?

有錢個班未驚
連登仔竟然驚佢會共產你個幾萬蚊

如果父母食政府, 無必要走.
英國天氣冬, 老人家未必適應到.
走係為下一代, 唔需要考慮太多.

總有堆人有倫敦情義結

無錢

你係香港咁耐都無錢
仲有咩可以輸? 走出去搏一鋪好過啦

話就話vat,係消費者角度咪姐係total price,每個人消費唔同，係都要量化個%做咩，係就按自己計當地一年洗費幾多好過啦

做下功課啦，有架

個陣得3-4歲 我都唔知點解同我申請左
佢地個陣嫌貴又冇乜用 所以冇去排隊

咪講笑啦, 我身邊D有錢朋友, 屋企係香港有幾"棟"大廈收租果D
佢地上年已經走晒資, 仲話佢地唔驚..

留左個逃生門比你

我就全家都無

不過我老婆有

算啦

有得D人去撞吓板都係好事嘅,唔使咁幫佢地擔心,鼓勵吓仲好

利申:英國住咗19幾年,完全知生活艱難

@9.932 Hang Seng Bank Market Info App

儲多2年錢再走

但無論如何，都希望香港人有出頭天
五大訴求，缺一不可

想問下大家 如果親生父母冇BNO
個後父有BNO 我可以跟佢走嗎

係香港都係做垃圾office狗
去到唔預做到office 可以做嘜?唔想打華人工

same

職業司機？

畢業無耐 再儲錢先

話驚做順民嘅不如死返去discuss啦

大家討論緊要儲夠6個月生活費先好去，但實情係你有心去的話，而家即刻去都得個Wor。因為六個月生活費既要求係到你申請Citizenship先至要達成，你早D去到，展開新生活、儲錢，五年後申請入籍就已經有超過六個月既存款啦，唔洗係香港浪費青春。

做藍領

冇錢, 冇技能, 唔知點係個邊生存,
希望可以比時間我存夠錢先

有冇係英國住緊既巴絲
如果拎住4~50萬去到 慳d洗大概可以頂幾耐

歐洲角色=香港人眼中嘅日本

照字面理解應該唔係啵

Visa要有6個月生活費 5年後可申請永居
到入藉係要1年生活費

升左但未過SSD
過左SSD賣有賺既假如個市唔跌

儲幾多叫夠

儲完錢去到又有技能？

全家都想走 我唔想

migration holiday

佢話搵少 60% 但係由揸福士變揸 benz 。。我宜家揸緊福士，想請教下

一月就grad 唔知去唔去好... 有bno

佢地又未算老 做多10年8年都得
諗住去買多幾間屋仔收租
睇下有冇華人工打
驚第時香港政府冇錢冇得食多d

有無人知，如果老公本身係加拿大籍，無BNO，如果要同我一齊過英國，洗唔洗放棄個加籍

我諗上有高堂下有小朋友
加埋租屋
好難有錢

起碼都一兩球先, 不過技能呢樣野真係唔知點搞,
好老實你地去到諗住做咩工, 識人係個邊都話難搵工

其實黎緊走既話 真係唔難搵到照應
我怎至覺得會有一個小香港人圈子
可能會同vancouver一樣 好多香港人

點解你唔直接入藉加拿大

因為外國啲車油都平過香港

問題唔係有幾多人會走，有得揀先係皇道，

Ug大學生冇咩積蓄

幫誠哥諗埋, 係個邊開條港人街, 開D 食肆, 百佳咁
主要係請番香港人
大家都唔介意幫誠哥打工既, 搵到餐晏就ok

無錯，諗清諗楚先好決定
講真香港搵錢算容易，只係樓價痴撚線

條撚樣兩毛黎
咁撚多人未block?
扮晒激進咁

點解唔去加拿大？

剛block，謝謝

咩牌 英國做唔做返本行？

無得假設你個如果，一切都係一個演變

如果無當初抗爭，唔會有今日國安法，之後唔會有咁多人本身無能力移民多咗個機會

走唔到冇bno都冇資格
留係香港算

其實應該搏下, 頂到6年後攞到BC先, 到時如果真係好唔適應或者搵唔到食先考慮返嚟

其實無想像中咁凍 周圍heater

visa 醫保都冇幾萬

要佢兩個仔實行 誠哥都92歲了

得40萬 唔知過到去可以頂幾耐

咁咪走 闖一闖

差完銀行錢還哂未?

你見佢個心態仲係搵錢就應該唔care 國安法

香港台灣先係華夏正統

我覺得得，因為你係你阿媽個仔，連鎖關係，只係麻煩啲俾多啲證明，領養都得，呢個我唔信唔得

咪臭係 個total price本身都計埋vat

有牌會計師但唔想去到做audit
唔知個到多唔多工for accountant呢
搵到夠食夠住就得 都唔要求高人工

少人走可唔可以俾d quota 無bno既走

多謝你嘅回覆

個度食個度洗 驚閪

響香港接受到唔係返中環，響倫敦接受唔到返其他城市

真心做下功課，倫敦以外抵住好多

佢一係有病 一係無得走酸到要講反話

真係可以差三四陪

我個人鐘意英國多啲，不過如果佢要放棄加籍就無得擇喇

但我2019年頭買左層樓，諗緊點甩身

如果揀Manchester要好好考慮。地方比較雜，特別市中心Piccadilly Gardens特別多道友。住屋同埋使費是比較低，但會無時無刻擔心小朋友的安全。搬去London會好好多，始終multi-cultural and diverse in terms of race and nationality. Just my 2 cents.

我預個數都差唔多
兩個人，希望到時可以帶住700萬起行
所以都係計劃過多幾年先走
依家做下前期準備

當日反抗都預咗有依一日你地唔係以為中共真係好順攤答應五大訴求掛
一早都預咗攬炒

要睇你本身做開咩工
大把人本身搵60k plus一個月
咁梗係係香港搵多幾年先
英國高人工但同時高稅

做咗嘢幾耐？
做5年嘢應該都有十萬強積金可以拎走

幾時都係價錢反晒質素

香港靠把口揾錢去到真係唔知做乜

Blackpool, Blackburn, Preston個d咪便好幾陪。有無命仔又是另外一回事。

古時做左官咪一樣遠遊。

誠哥都計劃好在Deptford，London起他的香港城了。

佢叫你走唔通就忍心走咩

兩球夠去了

以你英文理解能力都係留番係香港啦

但係搵少 60% 喎！

哩個價正常
見到上面d𡃁仔十萬都冇講移民

估唔到連登都係一半半
連登仔已經係最大機會走果批
現實一定再少好多

有技術先高人工

bba果d可以食屎先

好想走，但係十幾年前犯過事，守過感化令一年，應該去唔到

冇 bno 屌大陸妹
有 bno 屌鬼妹

最苦係咩

civil 係個邊易唔易搵工

唔使哭，我都冇。
留係大媽區搵食。

呃……首先多謝你嘅資料
但比較返香港嘅稅率，係的確高好多喎

基本免稅額$132000

我就覺得唔洗咁串嘅，你又係畀資訊人哋又係畀資訊，就算我冇事事逐一求證，都冇必要講到咁harsh嘅

都唔使top-up。完成個degree，過去讀個Master仲好。

講搵錢點都係香港好嫁啦。英國稅高到hihi

點解要放棄？加拿大同英國都承認雙重國藉

BNO 子女唔得。

識去一定去BURNLEY

Norwich點睇?

NORFOLK幾好丫

利申:SUFFOLK撚

有千萬仲洗做過去收息都夠
奴性有無咁重

留 考完牌再考慮

包死快D

有時事情唔係你諗咁簡單

利申:都有幾百一千個,打算儲到二千時先走(已有BC)

我覺得五年後既離心一定比而家低

Btw 都支持既，有計劃係好事

都睇下有無人請ga 人才

差唔多啦
無一球都至少有半球先敢諗去留
無專業資格預左難搵工
無咁上下資金去到屎都無得你食

第一次公布收香港人時統計過 走：13xx 留：20xx
之後中共日日出文叫人唔好走
而家反而仲多左人走

上次統計：

走 機會成本太低
你呢個年紀呢個情況
我諗你衰左返黎你都搵得番呢個人工

我發覺有d人都幾離地
揸住幾百萬走難

照咁計
岩岩出嚟做野個班後生就算有bno 應該唔洗走

利申：得廿萬

兩睇啦 外國所有地方都高 著重交稅值唔值得仲好

有兩種人香港人： 走難求生/移民享褔

想去當兵
有bno

1100萬買埋樓都無乜淨
唔買又要供
你估好多咩

算把啦
應該好少人走

真係走既話 有決走 幾萬蚊 一張機票就得
唔走既 實有千千萬萬個借口

上面有幾件 揾個30k 已經覺得好多 係香港好舒服
官商勾結 貧富懸殊 啲權貴不斷剝削我地啲勞動階層
俾多少少你 30k 已經好開心
所以香港人真係好適合做奴隸

益左有幾球去享福個班
後生唔係父幹都唔該收皮先
照上面講冇半球就繼續做大灣區人
所以話最可悲真係後生又企最期個班

儲夠1球又話夠兩球先
夠2球又話3球先

時薪高咋
搵錢一定係香港
你諗下做醫生物理治療個堆專業一開始可能都係得£24000/annual，講緊扣埋税每月得£1700到

老實講，如果唔係美英政府接管香港既話，敢唔敢再返香港都成問題，當然你話燒哂啲錢都生存唔到既就無得揀，有得揀既仲係港共揸旗你敢返黎

你覺得幾年後既香港仲係以前既香港？

又一個分唔到中共同中國嘅人而家中共騎劫左華夏文化華夏文化本身係有好多值得欣賞嘅地方嫁ching

頂唔順英式口音

走難難走

仲讀緊year 3但想走
同屋企人傾過 成家人都好糾結
我哋成家人都黃到金 所以知道唔走唔得
但我哋都係覺得 我哋真係好撚中意香港 好唔捨得
次次都講到喊 兩老都知道我同家姐要走先可以有下一代

兩老雖然有BNO 但佢哋唔算有錢 如果唔做到退休有退休金根本冇可能生活 跟住佢哋又冇乜讀書 英文極差佢哋只係知道共產黨信唔過

但佢哋話佢哋只係我同家姐嘅負累
老豆有一次仲話只希望我同家姐走到就得 佢幾廿歲人冇所謂 但係兩老由細到大都錫到我哋窿
冇可能分開到

所以睇工種同搵少幾多 我身邊 科研 IT 銀行 會計 都想走 因為過去有機會做得返本行 frd搭frd話digitial marketing都有機會搵到工 人工唔係少3成4成都會諗
個專業係香港先係專業嗰d當然唔使諗

有得打贏 有咁多人走咩 軍隊軍火又冇人諗 打d乜鬼

咁你講下點唔簡單法

應該好多人都有想走嘅衝動, 不過冷靜落嚟又因為種種原因想睇定啲先

而真正實行走嘅人, 有呢份決心同求生意志, 喺嗰邊應該都可以最少頂到5+1年掛

熱戰來了，我唔想死

想走，但唔夠錢，我工種過到去應該難搵工加上仔細老婆嫩
我諗緊以下方向:
2021 年頭先叫老婆+仔過去 我係香港搵錢寄過去
我儲多幾年，大概2024 先去
咁樣我2024年過去係要計過5+1 定係點？

冇錢留
有錢即走

有冇同我一樣我唔想走 但又想個仔大個左 可以走

等緊其他國家既方案，不過宜家BNO 方案當back-up ，心都定d

有多個錢旁身唔好咩?有起事上黎唔通要政府救咩!

同埋英國好睇唔好食,英國租屋比人遇租霸的試過,英國屋企比人老爆我又試過,一有意外乜都係錢,倒水咁倒,都未講我死鳩咗都要比一大筆遺產稅(雖然我死鳩咗呢個世界大爆炸都唔再關我事,但都想屋企人生活好D)

英國仲有無其他免稅額

香港除左基本免稅額
仲有額外免稅額
已婚
子女
供養父母
供養兄弟姐妹

同埋我係去退休(雖然有供開NI,第日有國家退休金),唔會再打牛工

而家經濟幾咁嚴峻 股樓一樣冇事 失業主要係零售 旅遊人員 好難說服人香港經濟會收皮 嗰日未嚟之前唔使預測 人地當你廢淡
到時真係仆街 做錯決定咪死 做啱決定咪發
香港經濟遲d繼續gogogo 留嘅人會繼續enjoy
香港經濟收皮先走 咪過去做人下屬再開始 早走嘅人就已經上咗位
未來冇人知 只係賭博

唔係英國
公司計劃搬返歐洲
想我過埋去
但係人工只會稅後同而家一樣

全家都有bno但父母身體問題傾向唔走
平時無乜幾句嘅老豆今朝叫我，環境再壞時後生趁走得一定要走

x2.
我個仔一歲都未夠, 我老母日撚日叫我有得走快D走.

10個9個都想走 但好多原因唔係話走就即時走到

後生有少少錢 冇家累既 搵幾個志同道合單身既兄弟早啲去囉

未搵到工 一定搵到先過去
係未開始搵工

the arrangement will tear many families apart ..many husband will stay back to work but the wife and children will leave for the education.

咁其實當初係為咗無樓而抗爭定係為自由抗爭？

而家係因為無樓而走定無自由而走？

純粹討論下

點會前1年買樓啊？我舊年賣左，宜家租緊，明年租約到期，帶住老婆同埋剛剛出世個女走了。

好睇你邊度落腳喎，住倫敦同唔住倫敦差天共地

利申：純粹做咗資料搜集

你啱嘅，即係稅制並唔係衡量一個地方宜唔宜居嘅唯一標準
姐係稅係高啲都唔代表我話唔想去
我都係以事論事，上面有位師兄講話uk人工高，我都係提醒返人工高嘅同時啲稅係高過香港，等啲人冷靜返些少，唔好真係冇咩儲蓄就貿貿然走咗去
跟住啲人就越講越過分

but there is no any other ways.. right ?

老實講我覺得應該要，同埋最好英國send email 問持護照人士幾時前要決定去定唔去 / 加埋落閘，唔去既應該留返俾97前後有需要而無bno既人去

想走 但無bno

I think the whole family should leave together...open a new page together

Ching 真唔真呀？

push 有無人知

我都做左資料搜集，攞住50萬去北部真係好好洗

sigh. agreed but leaving the comfort zone need courage.

因為你係諗住移民，人哋係走難，個出發點根本唔同，你有本事你叻，唔叻無權利走？佢無錢情況下有膽離開comfort zone，係另一方面叻過好多人

1.一定由頭計過你一直係香港
2.2024政策變成點無人知

你未知佢有冇日落條款呀, 假如2023落閘你咪仆?
分分鐘真係靠你老婆拎左BC TRANS你過去

月入係3，4萬以下嘅
建議大家都係走
起碼去到果邊仲可以博一博
依家起香港無返月入4，5萬
根本享受唔到生活

月入4,5萬享受到生活
唔係掛.

移民定走難!

兩個物業900
我同太太p fund total 300

老母無幫我申請bno，佢自己又無，留

60000開始有

係唔關大陸事，但係國民黨當時都係仆街黎

如果落左閘
我都重可以等老婆6年後拎到BC 再tran 我過去
因為我份工都flexible 同多假，咁最多呢兩年我兩邊飛
咁樣好似都work?

其實都唔係同一班人，同你講得成千萬身家果啲得罪講句有無十個係中前線黎，佢地講既係移唔移民住，而唔係走難

利申：中後排廢中，走難

咁嘅勢，有排唔洗換，不過由a戰場，逃走去b戰場，就真係好難理解

幾年無得見親人 慘

應該可以。

利：我個仔未夠一歲，應該都係同你planning 差唔多

我反而覺得樓主應該分開兩個post問，一個係走難用，一個係有錢人移民post

一個月拎幾日假，連埋weekend，見4~5日都唔算好慘姐
同埋佢地都可以番香港
但可以解決搵工/經濟問題

借個位嚟用！

有個channel一直出咗好多條片
係国安法立法個個都del po嘅時候，佢地仲出咗條片

我地唔可以畀佢地消失㗎！

Agree

唔洗多謝

稅率高過香港係一個fact,但唔代表高過香港等於高，仲要考慮之後可以得到啲咩

走唔走要睇好多野，佢只係拎其中一樣來比較然後去決定走唔走

你要覺得我串我無辦法，但連移民資料自己都唔肯搵來睇，你有信心佢去到之後有能力照顧自己？

依家機會就係佢面前，把唔把握睇佢自己，你講完上面啲嘢，有任何幫助？定係佢以後有咩問題，你負責解答？

我揀左280-300萬樓價既學校區
Check過治安應該ok

見過建築工人好paid 但唔知洗唔洗考牌
如果老雜唔洗牌就好

如果唔係做清潔$8x個鐘 扣埋稅都幾伏下

供哂咁威威?

帽事既

不能同意更多

兩個都未
兩個都供剩200
係好彩呢5年樓價爆升

認同 咪比佢地試下 撞下板先知痛

利申：英國讀書做野加埋15年 餐廳藍領白領都做過

點解要等3歲先？唔係早d 過去對小朋友好d 咩？

我就一讀完書就做白領,但發現冇乜前途,在同事間我已經係最好果個(因為有2層樓)但一返到香港就覺得自己響果D成果完全唔係嘢

所以最後都係返左香港,而家有3層樓,打算做多19幾年返英國印印腳乜都唔做過人世(已供NI)

唔係嚇你,讀乜都乞食咁滯

因為當地人宦乞食中

唔係嚇你,讀乜都乞食咁滯

因為當地人"都"乞食中

(TYPO)

咁祝你好運。畀我有少少錢都唔留係香港做窮L。

especially for many of the male who earn so much from this city...it is not a comfort zone but a luxurious zone.

those who find hk a place that is not livable will leave. I have no clue why they believe living in the UK would offer them a better quality of life. it is a tougher game..it has nothing to do with the security law....how many of them are wanted by the ccp...

如果香港有檔生意有收入(港紙)，但英國生活，咁係咪要交兩邊稅？這是否合符BNO route的條件？

冇錢香港都唔係佢哋嘅comfort zone, no stake去邊都可以好瀟灑

真係痴撚線 當初就係為左救香港人 主要係前線個班 唔係有人打生打死 應該英國都唔撚理你bno
依家屌返人走難 10萬都冇講移民 好撚痴線

所以話某d香港人幾撚on9
幫佢爭取左之後話你窮唔好發夢走人

case by case consideration. highly dependence 會考慮

香港成長環境點都好過英國

包二廠

兩個人80萬，最壞打算燒兩年都搵唔到野撈就死死地氣返香港受死

初步係一定唔會住倫敦

兩個加埋過70歲，肯定搵唔返香港做開果行

人地開埋門比你又唔走，係要留係到做港豬唔好阻佢

移民好大決定黎
有無錢唔係走既主要因素

case同你有d似，但80萬有排洗既…

don't mix things up. Earning so much from HK =/= 勇武 Frontline.
Question is not "How many of them wanted by CPP"
should be "CCP wants all HKers with revolution mindset to be removed"

IMO, Escape from HK is the only choice for Frontline / teenagers. Quality of life should put aside.

p.s sorry for my fucked up english

唔明做乜推Manchester

當要講移民呢個議題，如何生活必然要掛鉤
咁而家移民走去其他國家=抗爭成功？
我都唔係好明

comfort zone唔係得錢

又唔會無工既 點都有d 基層野做
80萬夠run 好耐啦

問題係人生有幾多個80萬可以咁燒
雖然人都都冇幾個BNO放生計劃咁抵死
所以都係要去試一試
不過試衰咗成為又真係幾甘

上網見唔到好多ads做緊Manchester 置業咩?

似係條友想屌返d"𡃁仔"冇錢唔好走
幫香港打生打死個班真係慘撚到 依家俾人當condom叫你咪撚走

會計意見:
同一類別既稅唔會要交兩邊, 盤生意係香港運作就交香港稅

時代選中比好多D好處free riders等佢哋所有嘅嘢都唾手可得

"收成期"既人都係同一樣.

你父母咪係你嘅Dependents囉
帶埋去英國一齊走啦

要多謝你嘅，你咁辛苦搵埋資料畀我，多謝你係應該嘅，呢啲係基本嘅禮貌
我覺得唔洗搞到咁複雜，事緣上面有位師兄話uk人工高，我亦都只係回應返uk稅率高，既然係事實，又何必無限伸延，講到話「有冇能力照顧自己」、「有機會又唔識珍惜」、「以後有咩問題你負責解答」，我認為已經over咗，只不過係一個又一個嘅稻草人

我明白你嘅理念係話移得民就要自己做定功課，唔好下下靠人哋，我理解，但似乎係另一個話題

the arrangement actually mixes up who needed saving and who did not deserve the chance

所以咪話樓主應該分返開兩個post問，根本有堆就係講移民而唔係走難

好多YouTubers推
有幾個sites其實係爛尾樓嚟㗎

十皮廿皮邊夠…

問自己, 唔好問人

又唔係咁講，香港人去到做英國蝗虫，咬人地福利，申請人地公屋咩？
當然要打點周全先起行喇

如果可以夠錢英國買樓嘅，先好考慮
如果唔係好難生存，基層外勞時薪得9磅左右。
租屋洗費大概係你收入60%左右
基本上連洗費係月月清
只係環境好，條街冇咁多人

工作環境就係身邊全部外勞，英文都唔會講多句
例如印尼，東歐，大陸人

你喺香港都唔係好掂冇上望
而去到嗰度你又唔係好掂但有上望
就去

時薪75鎊真心有d 9up

有咩基層工

依家去就緊係要望天打掛一排…
等年尾有疫苗，到時辭埋工搞埋d mpf再走，應該情況都會開始入佳景。

時薪75鎊係有， 上門換個電制果d 囉。
一日做到3-4單咪搵到食囉， 咪話接job 就有可能。

2021 1月先開始比你apply 你都唔會咁早去糧半年地啦😂

走唔係等於抗爭成功，但係一路爭取緊既野，留係到第一你撐住香港經濟。第二你話你唔想放低d手足，我反問你之前有幾多次岀過去發夢，你仍然想陪香港一齊炒，我尊重。第三，香港真係有機會變成新疆咁，你可以覺得做順民無事，但我覺得我係到連我同我身邊既人基本人生安全都保障唔到。

利申：岀黎做得5年野唔係有錢，預左過去拎最低工資

我cap撚定佢哋圖先 再問下個班收成期
前線個班點先有資格移民
就咁睇佢哋回覆應該要有五球先

如果有心嘅一個小朋友後生仔，比到所有雜費之後，帶住幾皮野的而且確可以走，其實好多人都係咁
去到求其做一份工一定有得做，你最低工資一定有人請你，買餸煮飯好平，維持生活唔係問題。
租間房就得，睇你有冇心嘅啫而家走難呀。

但最重要係一開始比到Visa錢同IHS，佢要你提供六個月嘅生活資金證明其實都係好少錢。

Tu全球睇，因住玩死自己

下年就走, 已經30歲, 唔想浪費光陰

我會睇成係無得贏所以走，難聽啲講係放棄 / 撤退，絕對唔係贏

但係同買唔起樓而抗爭 / 而走，甚至乎搵錢能力無任何關係喎，當然你可以睇少前線果班絕大部份都唔會好似呢度啲移民巴打咁唔千萬都百萬身家，但係好多手足生活都無憂，銀髮族果啲隨時有錢過大家，咁人地為咩出黎

睇清楚d回覆先 我支持人走
係班收成期話班𡃁仔冇錢咪撚走呀

都未畢業

香港考牌都唔易wo 除非你做開呢行
唔係想轉行移民你要5年時間先有電A牌
其他就唔清楚
所以轉做藍領都唔易

因為倫敦啲樓真係好貴，好多人只係帶住300,400萬，想留返少少錢做流動資金。

無信貸紀錄想租樓都難

而當你移民海外之後要展開新生活之際，信貸報告同你喺當地嘅新生活更有莫大關係。以美國及加拿大為例，就算你順利取得國民身份，日常生活上有不少地方都要靠信貸報告證明個人信用。

由於香港與外地的信貸資料庫均獨立運作，並非互通。因此成功移民至外地後，便要重新建立自己的信貸報告。

我可以分享下
首先倫敦基本上唔洗諗，雖然工種多機會大，但競爭一樣大好多洗費高到仆街。

如果其他地區，可以考慮做餐飲，可以考慮做工場，可以考慮做打雜，因為英文唔好都可以應付

但同樣二線地區人工就低啲，基本上肯定人工唔會高過10磅

生存就一定生存到，但唔會完全可以享受生活

係咪都幾多租霸？

發誓永遠唔返香港， 可以去中資借爆

人工10磅一個鐘
差過私補

我有frd成個月前已經講左會今年內出發。當時佢話雖然英政府未出計劃，但已經講到明有，同叫可以去等計劃公佈，咁佢本身已經準備好晒d野，樓已賣，錢又已經離岸。

依家佢差辭職同攞埋mpf就走得。

夠，但要搵定工，頭幾個月有好多額外開支好快洗晒。

人渣

agger
成日聽襯成班人話咩海外抗爭,咩學猶太人咁真係好嘔心
不如直接認咗係想逃避先移民咪算囉, 仲要係度扮曬有光環咁黎做移民嘅藉口

咁同當年97年前d逃避嘅港人移民潮有咩分別

我知，我對上回個個都知佢係，講真香港唔係生存唔到點會想走，普通人去到咩都要重頭黎過，我只係希望大家諗清楚走難哩一步幾重要，係走難，真係愈多人走愈有用，希望大家三思

心態調整咗好耐，預咗要做低下層，倉務超市收銀希望執到份，我呢啲唔似啲有錢人咁諗賣樓買樓收租又專業人士剩係可以搵多咗唔可以搵少咗

係窮呀，哈利 ！

我冇話我會咁做。 我只係講緊事實

有冇唸過大圍夾錢係英國買地起屋

好處
1） 性價比高好多， 可以幫到應付唔到嘅人, 零售vs批發價
2） 新屋，唔洗住2手
3）算叫小香港，可以搵到香港特式，奶茶，廣東話，香港人etc...
4) 可以tailor made 起返香港人鍾意嘅style

英國就係會收到好多窮港人

再人渣啲可以啲巴絲有藍嘅父母然後走去借爆財仔再去英國

cls 排華

我同你差唔多case 香港搵得多
但過到去外國就搵唔番咁多,但外國搵到就要交重稅
衣家都搵緊其他野做去sustain 番個living standard

我見有人話英國幾十磅一個鐘，一日搵幾百磅
我真心希望你地成功。

但講真，以我咁多年嘅經驗，可以話係冇可能

好心過到去人地地方就融入人地生活啦, 屌

未必係職業租霸
但白鬼好撚窮,成日一失業手停口停又冇儲蓄交唔起租仲要惡

又講得幾好喎 「達爾文選擇」

大學學費未還哂, 我走數永遠唔返黎有冇影響

好多人話佢會喺第二梯隊嘅時候去

去服務已經settle咗嗰五六十萬嘅第一梯隊

所以完全冇諗過融入嘅

咁你記住到時唔好參加

冇， 唔通出3萬黑警黎英國捉你

我已經在英國

要走咩都唔使講，唔走有以下嘅藉口可以參考（如果要照顧屋企人嘅除外，係值得敬佩）

0歲：剛剛出世唔使走
10歲：等佢讀多幾年書先，依家去外國好易俾人蝦
20歲：等佢讀埋大學先走
30歲：出嚟做咗幾年野冇理由依家走
40歲：事業嘅高峰唔應該走
50歲：搵多幾年錢退休先走
60歲：退休嘆幾年先走
70歲：我咁老，走來有咩用
80歲：我都就嚟死啦，點解要走
90歲：一世人咩都見過曬，唔使走啦

人生已完！

不過你真係要永遠唔好返， 返黎既話你既TU 都幾難翻身

完全同意

嗰啲話交重税當攞福利、英國賺錢快過香港真係得啖笑，充滿幻想過去最後會好痛苦

正解

融入英國同香港人一齊住有照應冇衝突

可以2者同步進行

得50% 走

竟然有50
卜岸鳩仔有英國人唔做

咁同班蝗蟲殖民有咩分別, 去到人地地方唔係融入佢地成為一份子, 反而搞自己既殖民社區

搵個有既女朋友

諗緊London Redbridge 同 Greenwich 區

of course, I will not join your annoying plan...it is kind of a cultural intrusion and hostile takeover

fuck many hk ppl

知唔知英國啲人都會圍爐😂😂君不見edgware road全部中東人，都未有人屌

印度人係其他地方都係自成一國有印度社區

成日話點解外國唔出手救香港，人哋新隻手出嚟救你啦，你又話驚又怕痛，咁你以後留喺度慢慢用人民幣講蝗語寫殘體字囉，依日唔洗等好耐

淨計以前到而家，中產或以上淨講錢同發展空間嘅話可能香港會好啲

遲啲就難講

其實低下階層去英國反而仲著數，前提係搵到工

所以咪俾人討厭, 等於班支那人同南亞人係香港都被討厭

走，但需要3年時間，唔夠錢
樓又賣唔到⋯

英國返工，點同香港返工呢？
最起碼拎annual leave老細唔會炸哂型

多人做未必正確架喎? 冇人出聲屌未必心底入面唔討厭

有冇後悔上左賊車？

Same case
完全明白
實在難以放棄高薪

去到即刻有工開咩

之前可能係，之後仲係唔係呢?

其實佢有無時限

同意

低下階層點都係揾萬幾二萬，咁英國work life balance梗係好啲

專業人士會揾少好多，同埋可以同香港一樣咁chur番到凌晨，但係就重税，所以做人真係唔好太多幻想

唔好玩啦伍寶，tu全球化

本來想係果邊讀3-4年degree再搵野做
但淨係degree既總數都4x萬港紙 根本負擔唔起
如果去到搵收銀或者其他min pay既工夠唔夠生存?

好似冇咗你唔得就得

台灣 是閩南語 + 國語
中國是普通話 劵脷得好緊要
你毫無保留地話比大家知道 你係弱智 做乜啫？

頭先先有個話廿萬都唔走得

我想問下走難資格入門應該係幾多

傳統香港人既舊細樓仔
唔關事

留下 想讀完書再算
屋企有錢 想走就走
不過佢哋藍絲 已經唔會諗佢哋

唔洗理果d 人， 收成期冚家鏟黎， 唔想人走保住香港經濟咋

呢刻係既

不過有樣野叫長遠
香港長遠係歸入深圳 or 變新疆 你又點睇？

蘇州過後冇艇搭 外國友善既政策話變就變

留 屋企人唔比

鬼叫我無用連層樓都係父幹

起碼人地政府同人民同一陣線 又真係有軍火
唔似香港

£4xx一年咋

照個條友計應該要有五球
理撚得你打生打死 冇錢唔好走
收成期既可以走先

我睇呢個咋

你申請簽證時需要支付「移民醫療附加費」。目前該費用為每年£400，五年為£2000。2020年10月1日或之後，該費用將會增加到 £624 一年，五年為 £3120。

本身2年前應該走左
不過考唔到scholarship 唔去英國
而家勁後悔
不過叫仲有機會補救

走
讀果科香港無咩前途
更加唔忍心睇住香港崩壞

收成期：你地咪走住， 我幾層樓未過ssd, 你地走晒邊個幫我供。 係到等我甩晒手先。 幫手撐住香港gdp

愈年輕愈危險,而且有發過夢既,即使係和平發夢

唔諗住生仔就係既
要生仔，一你搵60係唔夠，二香港咁既環境我接受唔到仔女係度生存..怨你一世

咁唔打算有兒女，兩個人夠食夠住得閒去下旅行，係幾好
走得都係為左非個人既野...

Same 我都想知

你太睇小英國個冬

人地有錢人，啲仔女讀國際學校又要話俾你聽咩

人地講緊幾間屋收租，月入又十萬八萬，梗係慢慢諗啦

難為啲97前後無bno睇撚住你地班友響度諗

所以應該去Twitter 去啲mp加返啲條款，幾時之耐唔去既話由隊尾排過，騰返啲位俾無bno既人去先

bj 或trump 換介就有機cut

英國非必要都唔會過去
但會走去nz

trump 可能去到今日11月... 點會呀

大量移民相信會今香港崩潰
移民的人理得你死
6年後又反來做工enjoy低税

下屆國民黨贏咗總統，跟住你已經未必可以再走到去其他地方

仲有台灣呢啲就留俾出過事或者可能出事既手足去啦，唔好爭位啦好嗎？

走 反正喺香港做低下階層 比瞓街好少少
無學歷無事業無家庭 無野輸
諗住過去洗碗
一丁友無負擔 餓死就算數 反正喺香港都係等死

又係啲聚居=唔融入嘅論調

日本人韓國人聚居又有冇俾人討厭？
德國Düsseldorf 咁多日本人聚居俾人排撚咗未？

我回英後同一工種同一職位
做工冇得hea
賺小60% disposable income

好冇胃

Don't know about Redbridge but Greenwich/ Cutty Sark is a good area. Near Canary Wharf but close enough to the greenery and scenic park, Greenwich Park.

下介bj唔洗做契弟

你去到英國一鳩樣

日本人有禮民族
你係蝗蟲

以為外國讀書係在國際學校果D唔好幻想
公校好差的

會唔會反而走晒啲貪著數退休藍絲，整返晒啲手足？

你係戇鳩仔
韓國人好有禮？
從來被討厭嘅聚居者包括支那人同中東人
最大問題唔係聚居，係對西方價值傳有敵意
香港人擁抱西方價值
而家係21世紀，本身係multicultural嘅時代嚟
我哋要保證嘅係去到要作為西方價值擁護者
仲有你作為亞洲人，你話融入人哋就想你融入？
一個半個可以但一百幾十萬「融入」白人社區？收皮啦你

留 冇錢 父母仲有兩年退休 佢地唔想走

無福利五年，要自閉，要考試學英文講英文，我諗留得低既都唔荒多

不嬲全世界都有移民社區，連登仔講到保留社區就係圍威喂、蝗蟲
但係一開始我哋屌既支那人同中東難民
前者文化劣質兼反自由民主，去到西方唔接受西方嗰套仲搞大外宣
後者係極端宗教思想，危害歐美文明同安全，仲要逼人哋接受佢嗰套
兩者同西方文化都極唔相容同有危害
但係人哋外國韓裔日裔呢啲咪又係有社區，又唔見佢哋俾人當蝗蟲？
多得呢啲講到搞新香港=蝗蟲既論調，香港人會學西方左膠咁徹底自殺慢慢消失

有證據證明你地已經一齊兩年以上就得

應如何建立英國 credit score?

我天真嬌
香港係我屋企
點解要我走唔係理班仆街走
我預左倉底見係比較理想
最壞打算集中營見
總之我唔想走
我真係好撚鍾意香港

留名睇包機撤僑

認真，你呢啲留低既原因先最值得敬佩

我希望第時支共港共倒台之日我返黎俾你笑我on9

家庭月入GBP5000 (after-tax, after-rent, disposable income) ，一家四口，住outer london，生活會否艱難？

都係離唔開碌卡,借貸同還款紀錄架啦

未盡完孝
留

應該咁諗，香港人成日都係想仔女英文好，依家直接可以掉仔女去英文學校，咁理得間學校好唔好

Thank you for the advice, Sir!

啲戇鳩成日話融入唔好聚居，你話融入有冇諗過人哋想唔想你融入？你話聚居令人討厭，咁幾十萬人混入人哋白人社區就唔令人討厭？戇柒鳩 東歐人白人樣一樣基督教文明都未撚融入到啦，憑你？

支持

你幾十萬走去「融入」人白人社區仲撚令人討厭過自己聚居

都係唔洗多謝，我唔係因為人地想知去睇，我自己本身已經睇咗

我只可以講，移民/走難都好，要實行上來有好多嘢處理，考慮，選擇，未走時係咁，去到都會係咁，唔諗咁長遠，唔諗詳細啲唔係唔得，但條路更加難行，而呢個只係一個人做事作風，而我覺得經歷咗過去一年，理應唔多唔少每個人都有進化咗，而仲停留咗嘅人，係咪有需要提佢？雖然係唔識，但見到咁仲唔出聲，我做唔出，而我唔覺得下下要用令人容易接受嘅方法先可以，有時俾少少強硬感覺，效果更佳，咁當然佢可以當耳邊風，亦都係佢嘅選擇

只可以講，我同你睇法好唔同，我覺得唔做到咁等同兒戲去對待件事，而呢件事對之後嘅人生可以有好大嘅影響

唔想掉低坐緊既手足

NHS加咗價啦今年

5年後先走

你係香港英文好就係優勢 英國英文同香港廣東話一樣

唔俾你去英國 = 英國佬計縮數，冇良心正仆街
俾你去英國 = 點解唔係即刻攞福利，嗰邊好難搵嘢做

What a good logic!!
果然係蝗蟲基因輸打贏要！

有冇諗過依個方案唔係永久，會有一個截數限期

咪係英文在英國冇價值
啲超級市場cashiers都講得好好英文

未返學冇人湊。。。。。
而家兩公婆都做緊野

又唔係咁講既
每個人選擇唔同
係外國保存實力都係好事
大家都係香港人

比個例子你，Liverpool 或中部Notinngham租四人單位 （連車位）約1500磅，四人家庭每日洗費約60磅

連基本稅金+比錢政府，你生活唔會難但每月唔好望有錢可儲

將近2千萬，一家4口夠唔夠？

Thank you, sir.
我一家應該是交稅後，交租後，餘下有GBP5000左右一個月可以生活同saving。
我估唔大洗應該都夠。

唔好意思，我誤會左
如果每月可用5000磅，係絕對充足有凸

豐儉由人，多多都可以唔夠，返而無人答到你，上網搵吓個邊物價對應你一家洗費習慣隱陣啲，我舉例，一家四口，我假設係2個小朋友，如果2個小朋友讀private school仲要boarding, 我見人estimate1個要hkd150,000+hkd150,000,2個姐係hkd600,000=大概£60,000/12=£5,000,已經無錢做其他嘢

所以都係睇返你唔大洗嘅定義係咩，清祝你生活愉快

幾萬蚊真係可以支持到六個月生活資金？
英國失業率幾多%
點解咁肯定一去到實有工做

如果冇足夠資金提供基本需要，咁點去第二個國家生活。
如果走難就可以就咁去，大陸人黎香港拎福利香港人都咁反感

只係想講要諗清楚自己係咪喺當地生活到先走，唔好做人地既包伏

佢話 去少兩次 日本就買到
幾千去到次日本

佢跟本離曬地

ASDA 做cashier鬼妹鬼仔分分鐘好個考英文DSE5**d港童

it/engine ? 稅後5000GBP 好高人工吓

5000 per month after tax is very decent

你啱，有清都係問10萬夠唔夠20萬夠唔夠，但依家係講緊700萬先可以考慮，人哋10-20萬係過去頂到搵份工，申請visa,俾醫療保險，身體檢查，去到租地方俾按金等等，你去到唔做嘢燒完啲錢都唔會係包伏，5+1後失業救濟金先關你事，最緊要係你諗住過去生活，定係嘆世界，去生活可以係艱苦架，咁就每個人自己考慮，但起碼唔係每一個人都要有700萬先可以係當地生活，大陸人落嚟最主要係公屋問題，我哋去係咪搶人公屋？醫療大陸人洗唔洗俾咩錢？我哋去之前要分兩次俾或一次過俾曬醫療保險，我只係見到英國厚度得來有合理要求，我哋去嘅人亦應英國要求相應地付出

不過我同意唔好去到做大陸人，但呢刻我未見到呢類清咩行為係似，佢地係考慮條minimum 應該點set,來緊半年點計劃去實行個plan,如果半年唔夠，需要幾耐

返而左計右計拎香港同英國比呢樣個樣個啲，長遠角度似會做拎福利嘅行為多啲，因為佢哋假設咗香港不變，咁其實佢哋係唔使考慮走唔走，根本無需要走，只不過如果個邊福利好啲，社會文化好啲，搵錢機會好啲，仲要有自由，咁容易去到，先會去嘅人，只係自己本身未有能力移民去英國，而好彩上到呢條船嘅人

係
就算係兩公婆加埋都未必搵到

兩公婆10000磅一月
好好洗
即走

如果係英國搵到呢個數仲去英國是否不智

你兩公婆香港搵幾多？

唔係啊，我指要兩公婆月入稅後10000英鎊
兩公婆都要年收入£90k，即係香港都應該十幾萬月入果啲
去到咁專業仲揀去英國貪佢pint平咩

冇野肯定㗎喎，有人驚中途頂唔順，香港賣咗樓冇得返轉頭tim。
我好肯定一定會搵到工，除非你唔做，佢哋餐飲業長期缺人，再唔係洗碗囉，人哋印度人第三世界咁多人英文都唔識多句都生活到，香港人驚頭驚尾

我冇話過幾萬蚊可以維持到六個月，事實上英國政府要求六個月嘅生活資金係比幾萬蚊更加少

大陸人嚟到香港可以拎福利，香港人去到英國係唔可以拎。

諗毛咩，根本冇得諗自己可唔可以生活到。
你帶住幾百萬過去都可以生活唔到，一千萬都有人唔得，幾萬蚊都有人話OK。
嗰度買餸好平㗎咋，你可以就咁租間房好平咁生活，冇決心咪唔好去囉。

未有錢
未有bno

同埋想去台灣多啲

唔怪得知。。搵幾廿萬個月同人講我搵少 60% 都過得好好

Thanks remind

family income HKD12萬左右，打工仔，不過我中咗tax rate band = Higher, 要俾40%稅。

其實有啲回覆好得意，完全唔係鼓勵同勸勉，係恥笑同睇少，對人啲標準永遠高到一個點

講咗咁耐仲係講緊做包袱，香港人未入境已經要俾nhs，出糧要交稅，五年都無福利；如果純去燒錢，就更加只係一個俾nhs既遊客，分分鐘燒哂啲錢都完全未用過任何醫療服務

好喇，跟住我聽過一個講法係你搵到份工=本土人少咗個工作既機會，某程度上我係認同一部分，但係反過黎問：我去返一份你地本土人唔會返既工 / 本土人唔夠能力返既工 都算係搶咗你份工？問心如果個老細請到本土人佢會請邊個先？

其實真係同我之前講既一樣，香港人唔去做洗碗，跟住洗碗請唔到人，請個新移民阿姐做，跟住香港人就一邊話阿姐好搶飯碗一邊又屌老細好請外勞，叫香港人去做個個又話唔做

其實玩到咁盡既，我響英國抖咗佢啖空氣都係搶咗佢資源啦

我唔明點解啲人可以講到試都唔俾試，可能個個連登仔真係50k月薪up，以為搵兩萬以下既人應該係每日食屎為生

當然你可以話月入低過兩萬係咪唔應該移民，係既無錯，因為無資格

問題而家已經接近係走難，係咪人地要走難都唔俾？一定要留響度等死？咁專制？

人地生存唔到自然會回流，其實對某部分疑似有錢人巴打有咩影響呢？

點解唔係諗，去到果邊仲易儲錢

下我2日前先搞完

Sor 我應該講清楚d NHS今年10月加到£624
即係出年1月apply for bno visa要俾新價錢

多謝巴打 我都唔知 仲同老公預埋錢係£4xx

我冇本事咁得未丫？

我響嗰度住咗十鳩幾年都儲唔到乜錢，一返到香港即月儲五皮。

統你老母計咩

宜家就算走你都未必有能力（因為啱啱畢業），不如直情做野儲錢，第時兩老用dependants 身份跟你地過去

你用英國月入中位數計半年

其實依加最大問題係肺炎難搵工，依加係全世界一齊難搵嘢做
其實都要睇你去咩城市
但有部分租屋有機會要我地一交就交半年至一年屋租
要諗下自己打算租邊類型屋住，邊一區，生活最好真係三餐自己煮咁就真係平好多，最好帶夠你生活一年嘅錢

其實驚十年廿年後又要重複多次一國兩制又要走佬，到時真係年紀大有心無力

參軍練體能，同時確保不會失業

英國失業率係2個酒吧侍應工有500人應徵

唔好玩啦，拎住個working holiday 過去搵份垃圾工都可以做住先，嗰啲大型倉庫請好多pack貨，乜都得。
都唔知點解你哋成日叫人試都唔好試？係咪唔想人哋同你爭呀
走難呀而家，有得俾你去重唔死過去咩，人哋越南啲人走嚟香港有冇諗搵唔搵到工？幾多難民走去英國走去美國會唔會諗搵唔到工，要走嗰下你就要走㗎啦。
到你俾人混入集中營你都係千方百計想離開，做乜有得走嘅時候唔走？

咁咪留係香港comfort zone囉，jm9 有咩所謂，成個怨婦咁吠

巴打我反而好奇你點樣可以外國完全撈唔掂黎到香港撈到風生水起

聽你既口氣至少係英國二十年
果邊最高月入唔會高過港紙30k
今年當你四十歲
香港三層樓 兩層供斷
至少1500萬啦

我當你係果邊帶到二百萬過黎
你香港呢二十年至少要每個月儲55000
姐係月入至少70000
可以過黎人工直接起個dup唯一可能性就係金融/或者有牌
但聽你語氣完全唔似
咁究竟你點解可以過黎香港突然飛黃騰達

我好奇係點樣可以做到
我份工過到去人工都會跌一半所以我明唔係點儲到錢
但返黎香港點可以月儲五皮
你月儲到五皮人工至少七皮啦
係香港你唔係高層或者資深專業人仕都冇可能喎
但你係高層或者專業人士就唔會係英國節衣縮食都冇錢淨呀

97前出世 無bno 準備迎接香港市

巴打你心態非常正確
你應該最可能走到
你戈行英國都搵到食的

但英國專業人士條pathway以我所知(engine,medical) 都穩定到爆架喎
而且工時偏短
一係就seniority升
一係就有新牌就有人工加
做一段時間人工一定夠衣食無憂
做咩咁睇唔開唔頂埋佢要轉做藍領

咪咁啦
把爛臭口
人哋都係唔捨得親情啫

你去英國做二等公民
香港你就五等
政協/支聯辦駐港人員 > 國安/黨員 > 3萬隻狗/公墓員 > 新移蝗 > 你在這裡

次次都係用走難黎反駁
咁係架
但食得咸魚抵得渴
唔介意做最低下層就得
同埋picker一堆東歐仔加要meet quota

鬼唔知要同啲東歐人爭咩，你以為你喺香港同好少人爭呀？
走難係一個事實，因為你扮睇唔到所以個個都會係咁同你講同一樣野。

你過多三兩個月啦
就知喺香港係生活定係生存

當呢刻得幾廿萬
英文唔好去嗰面又可以做乜工

我都只係講事實出黎
仲有一大堆港豬係高薪厚職
隔離po講完全感覺唔到失業率，仲一堆轉工加人工

無錢
完

使乜睇Post,望吓自己隔離公司就見到幾多人大信封，幾多人執笠，同行都係咁炒人。
根本呢個疫情全球都冚家剷，香港開頭守得好，之後會更加衰。
香港租太貴，搵少一星期啲店都仆街。

呢條友有溝通障礙 唔係好識講野
唔駛理佢

你咁灰
等我開解吓你啦
本身有冇樓
有嘅至多一齊走
你同家姐養埋兩老
戈邊生活費餐餐自己煮好平
最先要解決住嘅問題

Ching你已經贏在起跑線啦喎

啱呀。 我係外國做野，扣左30-40%稅，渣都冇，仲要交租

雖然我認同過到去揾食會好艱難
但而家唔係因為brexit冇晒東歐人咩

咁大個人，移民決定仲會比連登仔影響？自己計下數有幾多身家，最大風險搵唔到工可以燒幾耐錢，人地叫你有6個月生活費證明唔係無原因。

有部份連登仔風向撚係到猛吹去到乞食，做二等公民。計我話其實人廢去到邊都係廢

如果體能好英文好其實真係出路嚟

真係研究下年紀限制先

其實d東歐人brexit 之後都可以留係度既，點會有可能走曬呀

但幾十年前同幾十年後，唔知有冇分別呢真心求教，唔知有冇新啲既經驗分享？

儲到最基本使費就走
但大概要幾多.. .

香港人其實好多有錢
心態唔會係走難

真係好睇你個profession
例如你係英國做engine係好過香港十倍
但醫療又人工低一截 當然workload都低一截

1200萬去英國住house都得。
正撚到

只可以用300買屋咋
其餘用600食投資回報

咁咪錯囉，因為就算而家你幾有錢都好走嘅時候都唔會係好順利，尤其是嗰啲攞住幾百萬走嘅人，又唔係最有錢，又唔可以好快離開。
冇危機意識真係仆街㗎啦。

agger
你無危機意識分分鍾唔熟例幾百萬就比人呃晒凍過水